自high - 高慧然

自high - 高慧然

敗走立法會、不得不用錄影方式宣讀《施政報告》，成為國際笑柄的柒婆，在被問到是否滿意坊間對今份《施政報告》的反應時，語出驚人地說，「（我）每日都盡最大努力工作，是否滿意不是太上心」。

沉醉語言偽術的柒婆，這次總算講了句真話：不是太上心。更確切的說法，應是完全不上心吧。一手炮製香港亂局，讓香港陷入萬劫不復之境，究其原因，正是對香港，以及香港人不上心。

一個人「每日都盡最大努力工作」，但上司、同事、顧客等等，對其表現並不滿意，這個人，是無權表示「我對大家是否滿意不是太上心」的。柒婆的收入來自香港納稅人，香港納稅人是她的老闆，她「努力工作」，有沒有成績，收不收貨，只有香港人才有資格說。如果一間公司，請了個廢人，每天工作時間比任何人都長，消耗公司資源比任何人都多，偏偏有破壞沒建設，老闆不滿意，廢人蹙一蹙眉，聳一聳肩，對老闆說，「我對你是否滿意我的表現不太上心。」老闆會怎麼做？繼續出糧給廢人？還是把瘟神送走？

甚麼樣的人可以說，「我盡最大努力工作，（對工作表現）是否（獲得他人）滿意不是太上心」？自high的人。我只聽過「默默耕耘，不問收穫」的人，每天努力工作，不介意有沒有回報。卻從未聽過有這種人，收足報酬工作，卻不介意老闆收不收貨。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考